# Dojo - 04/08/2015

Dojo realizado na F.biz, feito em JS.

## Problema - Números Romanos

O sistema de numeração romana (ou números romanos) desenvolveu-se na Roma Antiga e utilizou-se em todo o seu Império. Neste sistema as cifras escrevem-se com determinadas letras, que representam os números. As letras são sempre maiúsculas, já que no alfabeto romano não existem as minúsculas, as letras são I, V, X, L, C, D e M.

Sua tarefa é desenvolver um programa que converta números indo-arábicos para o formato romano e vice-versa. As regras para a formação dos números romanos são apresentadas a seguir.

Cada letra corresponde a um determinado valor:

* I = 1
* V = 5
* X = 10
* L = 50
* C = 100
* D = 500
* M = 1000

Agrupando as letras acima, podemos representar os números de acordo com um conjunto de regras:

* Com exceção de V, L e D, os outros numerais podem se repetir no máximo três vezes:

    III = 3    
    XXX = 30    
    CCC = 300    
    MMM = 3000

* Quando escritos à direita de numerais maiores, I, X e C somam-se aos valores dos primeiros:

    VIII = 5 + 1 + 1 + 1 = 8    
    LXII = 50 + 10 + 1 + 1 = 62    
    CLVIII = 158    
    MCXX = 1000 + 100 + 10 + 10 = 1120

* Mas se os numerais I, X e C estiverem à esquerda dos maiores, seus valores são subtraídos como, por exemplo, em:

    IV = 5 - 1 = 4    
    IX = 10 - 1 = 9    
    XC = 100 - 10 = 90


> _No final acabamos não entendendo o enunciado direito e tentamos fazer algo mais complicado: converter do número decimal para número romano._

_Retirado de [http://dojopuzzles.com/problemas/exibe/numeros-romanos/](http://dojopuzzles.com/problemas/exibe/numeros-romanos/)_

## Participantes

* Carlos Rossignatti
* Eduardo Aragão
* Igor Almeida
* Marcelo Carneiro
* Marcelo Vieira
* Nadia Araujo

## :)

* Exigia mais lógica, houve muito mais operadores e recursos do javascript;
* Café da manhã;
* Começou no horário;
* Cada participante conseguiu programar 2x por mais tempo;

## :(

* Não seguimos o enunciado corretamente, caindo num problema muito mais complicado;
* Por ser um problema complexo, não conseguimos terminar;
* Não seguimos a lógica do copiloto, muitas pessoas falando ao mesmo tempo;

## Melhorar

* Repassar as regras no começo e reforçar não ter conversas paralelas enquanto o piloto esteja programando;
* Pedir envio de sugestões na comunidade;
* Marcar em outros dias da semana para dar a chance para outras pessoas irem;
